美年輕世代身家不足8千美元 不婚、不置業主因

（北美通訊）研究發現，美國俗稱「千禧世代」（Millennials）的年輕人，由於加薪幅度追不上通脹，平均個人淨資產不足8,000元（美元，下同，約6.27萬港元），消費力被嚴重蠶食，也導致他們不置業、遲婚，甚至不婚。
調查由德勤會計師樓進行，顯示目前年齡介乎18至35歲的美國年輕人，與1996年的同齡人士比較，平均個人淨資產少了34%。
研究指，現今年輕人承受非常沉重經濟壓力，其中教育開支在2007年至2017年間，上升了65%；食物開支上升了26%；醫療開支上升了21%；房屋開支上升了16%；交通開支亦增加了11%，還要應付手提電話費等廿年前尚未出現的新支出。
由於薪金追不上物價升幅，近年，年輕人一般花17%的薪金支付學費、償還大學貸款、交租和支付醫療開支，與1997年的12%比較，多了五個百分點。
至於出外用膳、喝酒、買傢俬等非必要支出（discretionary spending），平均維持在薪金的11%。但調查指出，事實上80%受訪者消閒娛樂開支減少，僅靠其餘20%受訪者增加此類消費，才得以維持平均數字。
多個開支項目中，僅衣物錄得下跌，原因是快速時裝品牌引入競爭，拉低整體售價，以及潮流傾向較便宜的優閒、運動服飾。調查指出，美國人與十年比較，買了更多衣服。
調查負責人Kasey Lobaugh指出，社會普遍對年輕人存在誤解，認為新世代只是單純不想置業和結婚，實情是他們沒有能力負擔首期和婚禮。Lobaugh亦指出，美國人消費傾向在過去50年來沒有太大改變。
另外，美國的總零售消費由2005年至今，增長了13%，平均每年增加約3萬億元（約23.5萬億港元），主要由人口增長帶動，但個人零售消費未見增加。研究相信，人口增長將會是未來零售行業的主要推動力。

中國又贏

同香港一樣

baby boomer 世代一野蠶食左三代資源
唔止物質，環境上既影響
連下一世代既求生慾望都消耗埋

所有發達地區都係面對同樣低出生率問題
呢樣直接導致歐洲被人回教，非洲人取代

大部分已發展國家嘅年青人
都承受緊呢個問題

所以話點解有咁多年輕人上街

死垃圾鬼仔鬼妹
又唔駛俾家用
咁都買唔到樓證明個人廢

喜聞樂見fight club

問下上一代人拎晒所有著數、所有資源
我建議全世界所有新生代自行立國
從此地球上只有兩個國度

年青人搵1$洗1$係死罪
正常應該15%家用15%投資, 其他洗哂佢

真係太遲出世
每一日都受苦

成個國家都洗腳唔抺腳 唔係點會過去十年養到中國崛起

資源被上個世代佔用 真係全世界都無得避

基本上買二層細單位就唔洗做50-70 後，以前來講唔難，儲錢息又高